香港輸入美國豬牛 係咪換取外部勢力支持港獨

台灣總統蔡英文在8月28日宣布，台灣將對美國豬肉、牛肉採取進一步開放進口的措施。蔡英文表示，已責成台灣相關部會，在保障民眾健康的前提下，依據科學證據、國際標準，訂定「進口豬肉萊克多巴胺安全容許值」，以及放寬30月齡以上的美國牛肉進口。據悉，其整體政策將在2021年1月1日生效。

在28日國台辦記者會上，有記者問，民進黨當局宣佈自美進口有問題隱患的農畜產品。對此有何評論？

對此，國台辦表示，民進黨當局不顧民意反對，為政治目的執意開放有問題的美國農畜產品進口，損害島內民眾的健康福祉，借機換取外部勢力對台獨勢力的支持，勢必遭到兩岸同胞的堅決反對。

是否開放進口美國產豬肉牛肉在台灣一直是爭議性議題，反對開放進口者強調美豬美牛存在狂牛症（牛腦海綿狀病變，亦稱瘋牛病）、殘留瘦肉精等問題。台養豬協會副理事長康富戶早前對台灣媒體表示，進口美豬最大問題在於瘦肉精，如果沒有標示清楚，進口或本產的豬肉根本分不清楚，消費者也會錯亂；該問題早在前總統陳水扁時代，就被養豬界發動抗爭而停止進口，如今未見有相關的配套，就輕言進口，養豬協會站在維護業界的權益，一定會站出來抗議。